const quizData = [
  //1
  {
    question: "დადებითი რიცხვი ჯერ გაზარდეს $50\\%$-ით და შემდეგ მიღებული რიცხვი გაზარდეს კიდევ $20\\%$-ით. სულ რამდენ პროცენტიანი მატებაა?",
    options: ["$70\\%$-იანი", "$75\\%$-იანი", "$65\\%$-იანი", "$60\\%$-იანი", "$80\\%$-იანი", "$85\\%$-იანი"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //2
  {
    question: "პროდუქცია, რომ $a$ ლარად გაყიდონ მიიღებენ $25\\%$-იან მოგებას. თუმცა გაყიდეს $b$ ლარად და მიიღეს $15\\%$-იანი მოგება, რაც $750$ ლარს შეადგენდა. რა თანხის მოგებას მიიღებდნენ $a$ ლარად რომ გაეყიდათ?",
    options: ["$1000$ლ", "$1100$ლ", "$1200$ლ", "$1250$ლ", "$1450$ლ", "$1500$ლ"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //3
  {
    question: "გამოიანგარიშეთ რისი ტოლია $\\frac{18^7\\cdot12^6}{24^6\\cdot6^5\\cdot9^3}$ გამოსახულების მნიშვნელობა?",
    options: ["$\\frac{27}{16}$", "$\\frac{9}{16}$", "$\\frac{27}{8}$", "$\\frac{9}{8}$", "$\\frac{81}{16}$", "$\\frac{81}{32}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //4
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედის $AD$ მედიანის გაგრძელებაზე გადადებულია ამ მედიანის ტოლი $DE$ მონაკვეთი ($D$ მდებარეობს $A$ და $E$-ს შორის). იპოვეთ რისი ტოლია $\\angle ACE$, თუ $\\angle ACD = 56^{\\circ}$ და $\\angle ABD = 40^{\\circ}$?",
    options: ["$90^{\\circ}$", "$106^{\\circ}$", "$96^{\\circ}$", "$100^{\\circ}$", "$120^{\\circ}$", "$110^{\\circ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //5
  {
    question: "სამკუთხედის ერთი კუთხის ზომა დანარჩენი ორი კუთხის ზომათა სხვაობის ტოლია. იპოვეთ რისი ტოლია ამ სამკუთხედის უდიდესი კუთხის გრადუსული ზომა?",
    options: ["$90^{\\circ}$", "$106^{\\circ}$", "$96^{\\circ}$", "$100^{\\circ}$", "$120^{\\circ}$", "$110^{\\circ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //6
  {
    question: "საწარმოში მომუშავე $30$ ქალის საშუალო ასაკია $42$ წელი, ხოლო $40$ მამაკაცის საშუალო ასაკია $49$ წელი. იპოვეთ რისი ტოლია საწარმოში თანამშრომელთა საშუალო ასაკი?",
    options: ["$43$", "$44$", "$45$", "$46$", "$47$", "$48$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //7
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედის ერთი კუთხის ზომა, დანარჩენი ორი კუთხის ზომათა ჯამის ტოლია. ამ სამკუთხედის უდიდესი კუთხეა $C$. იპოვეთ რისი ტოლია $\\angle AOB$, თუ $AO$ და $BO$ შესაბამისად $A$ და $B$ კუთხეების ბისექტრისებია?",
    options: ["$150^{\\circ}$", "$120^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$", "$110^{\\circ}$", "$100^{\\circ}$", "$135^{\\circ}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //8
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a:b=2:3$ და $b:c=6:5$. რამდენი პროცენტითაა ნაკლები $a$ რიცხვი $c$-ზე? ($a;b;c>0$)",
    options: ["$5\\%$-ით", "$10\\%$-ით", "$15\\%$-ით", "$20\\%$-ით", "$25\\%$-ით", "$30\\%$-ით"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //9
  {
    question: "$ABC$ მართკუთხა სამკუთხედში $C$ კუთხე მართია, ხოლო $A$ კუთხის ზომა $2$-ჯერ მეტია $B$ კუთხის ზომაზე. $AB$ გვერდის $D$ შუა წერტილიდან აღმართულია ამ გვერდის შუა მართობი, რომელიც $BC$ გვერდს კვეთს $K$ წერტილში. იპოვეთ რისი ტოლია $\\angle CKA$?",
    options: ["$40^{\\circ}$", "$20^{\\circ}$", "$50^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //10
  {
    question: "ქლიავის ჩირი შეიცავს $10\\%$ წყალს, ხოლო ნედლი ქლიავი $75\\%$ წყალს. რამდენი ნედლი ქლიავი უნდა ავიღოთ, რომ გაშრობის შემდეგ მივიღოთ $2{,}5\\text{კგ}$ ჩირი?",
    options: ["$10\\text{კგ}$", "$9\\text{კგ}$", "$20\\text{კგ}$", "$25\\text{კგ}$", "$15\\text{კგ}$", "$8\\text{კგ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "იპოვეთ რისი ტოლია $\\frac{1}{3}\\cdot(4x-12)-7=\\frac{1}{6}x+10$ განტოლების ამონახსნის $5$-ზე გაყოფის ნაშთი?",
    options: ["$1$", "$3$", "$0$", "$2$", "$5$", "$4$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //12
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $\\angle A: \\angle B: \\angle C = 2:6:1$. $CK$ წარმოადგენს $C$ წერტილიდან $AB$ გვერდისადმი გავლებულ სიმაღლეს. რისი ტოლია $AK$ მონაკვეთის სიგრძე, თუ $AB=a$ და $BK=b$?",
    options: ["$a-b$", "$b-a$", "$a+b$", "$2a-b$", "$2a-2b$", "$b$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //13
  {
    question: "$a$ პარამეტრის რომელი მნიშვნელობისათვის აქვს $2ax-5=10x-a$ განტოლებას $x$-ის მიმართ უამრავი ამონახსნი?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //14
  {
    question: "$ABC$ მახვილკუთხა სამკუთხედში $B$ კუთხის გრადუსული ზომა $A$ და $C$ კუთხეების გრადუსულ ზომათა საშუალო არითმეტიკულის ტოლია. იპოვეთ რისი ტოლია $\\angle AOC$, სადაც $O$ არის $A$-დან და $C$-დან გავლებული სიმაღლეების გადაკვეთის წერტილი.",
    options: ["$150^{\\circ}$", "$120^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$", "$110^{\\circ}$", "$100^{\\circ}$", "$135^{\\circ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //15
  {
    question: "რისი ტოლია $(13^{81})^5 + (17^{101})^4 + {22^{22}}^{22}$ გამოსახულების $10$-ზე გაყოფისას მიღებული ნაშთი?",
    options: ["$9$", "$8$", "$6$", "$4$", "$2$", "$0$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $BM$ ბისექტრისა $CN$ მედიანის მართობულია. იპოვეთ რისი ტოლია $AB$ გვერდის სიგრძე, თუ $AC=10$, ხოლო სამკუთხედის პერიმეტრი $31$-ია?",
    options: ["$10$", "$7$", "$14$", "$20$", "$5$", "$12$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //17
  {
    question: "ნინომ $x$ დადებითი რიცხვი ჯერ გაზარდა $10\\%$-ით, შემდეგ მიღებული შეამცირა $15\\%$-ით, ბოლოს გაზარდა $5\\%$-ით და მიიღო $a$. შემდეგ $x$ დადებითი რიცხვი ჯერ გაზარდა $5\\%$-ით, შემდეგ მიღებული გაზარდა $10\\%$-ით, ბოლოს შეამცირა $15\\%$-ით და მიიღო $b$. შემდეგ ნინომ $x$ დადებითი რიცხვი ჯერ შეამცირა $15\\%$-ით, შემდეგ მიღებული გაზარდა $5\\%$-ით, ბოლოს გაზარდა $10\\%$-ით და მიიღო $c$. ჩამოთვლილთაგან რომელია სამართლიანი?",
    options: ["$a>b=c$", "$a=b=c$", "$a<b<c$", "$a=b>c$", "$a=b<c$", "$a>b>c$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //18
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB$ გვერდის შუა მართობი $AC$ გვერდს კვეთს $P$ წერტილში, ხოლო $BC$ გვერდის შუა მართობი $AC$ გვერდს კვეთს $K$ წერტილში ($P$ მდებარეობს $A$ და $K$ წერტილებს შორის). იპოვეთ რისი ტოლია $BKP$ სამკუთხედის პერიმეტრი, თუ $AC=12$?",
    options: ["$6$", "$9$", "$15$", "$12$", "$18$", "$24$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //19
  {
    question: "რამდენი ნატურალური გამყოფი ექნება რიცხვს, რომელიც მიიღება $20$-დან $29$-ის ჩათვლით ყველა ორნიშნა რიცხვის გადამრავლების შედეგად?",
    options: ["$1769472$", "$11520$", "$34560$", "$24350$", "$72440$", "$123460$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //20
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედის $A$ და $B$ წვეროებიდან გავლებული სიმაღლეები სამკუთხედის შიგნით იკვეთებიან და ერთ-ერთი მათგანი გადაკვეთის წერტილით იყოფა ტოლ ნაწილებად, მეორე კი შეფარდებით $2:1$ წვეროს მხრიდან. იპოვეთ, რისი ტოლია $C$ კუთხის გრადუსული ზომა?",
    options: ["$20^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$75^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "გვაქვს $3\\text{ლ}$ შენადნობი, სადაც ოქროს და ვერცხლის რაოდენობების შეფარდებაა $7:8$. ასევე გვაქვს მეორე ტიპის $5\\text{ლ}$ შენადნობი, სადაც ოქროსა და ვერცხლის რაოდენობების შეფარდებაა $3:7$. რამდენი ლიტრი სუფთა ოქრო უნდა გვქონდეს კიდევ, რომ ამ ორი ტიპის შენადნობთან შერევის შემთხვევაში მივიღოთ ისეთი ნარევი სადაც ოქრო და ვერცხლი ერთმანეთის ტოლი რაოდენობით იქნება?",
    options: ["$1{,}5$", "$1{,}8$", "$2$", "$2{,}1$", "$2{,}2$", "$2{,}3$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //22
  {
    question: "$MNP$ სამკუთხედში $N$ კუთხე $20^{\\circ}$-ის, $P$ კუთხე $40^{\\circ}$-ის ტოლია. $MK$ ბისექტრისა $5$-ის ტოლია. რამდენითაა მეტი $NP$ გვერდი $NM$ გვერდზე?",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$", "$7$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //23
  {
    question: "დადებით რიცხვთა რამდენი ისეთი სამეული არსებობს, რომელთა ჯამი $26$-ის ტოლია, ამასთან ერთი რომელიმე მათგანის შეფარდება მეორესთან იყოს $2:3$ და უდიდესი უმცირესზე $14$-ით მეტი იყოს?",
    options: ["$6$", "$5$", "$4$", "$3$", "$2$", "$1$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //24
  {
    question: "ორ ერთნაირ ჭურჭელში გვაქვს სპირტის $20\\%$-იანი ხსნარი. პირველიდან ნახევარი გადმოასხეს და შეავსეს სუფთა სპირტით. შემდეგ ნახევარი ისევ გადმოასხეს და შეავსეს სუფთა წყლით. მეორედან კი პირიქით, ჯერ გადმოასხეს ნახევარი და შეავსეს სუფთა წყლით და შემდეგ გადმოასხეს ისევ ნახევარი და შეავსეს სუფთა სპირტით. იპოვეთ რისი ტოლია პირველ ჭურჭელში საბოლოოდ დარჩენილი სპირტის რაოდენობის შეფარდება მეორე ჭურჭელში საბოლოოდ დარჩენილ სპირტის რაოდენობასთან?",
    options: ["$1:1$", "$\\frac{15}{11}$", "$\\frac{6}{11}$", "$\\frac{13}{7}$", "$\\frac{17}{13}$", "$\\frac{23}{15}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //25
  {
    question: "საკოორდინატო ღერძზე ორი რიცხვის შორის მანძილია $14$ ერთეული. ამ რიცხვების მოდულების შეფარდებაა $3:4$. იპოვეთ რამდენი ასეთი რიცხვთა წყვილია სულ?",
    options: ["$1$", "$0$", "$2$", "$4$", "$3$", "$5$"],
    correct: 3,
    tags: []
  }
];
